得罪講句, 古代中國當時係世上最強國家

明朝打爆日本戰國年代, 四大發明,真心勁

覺唔覺得911襲擊, 同黃絲果種黑警死全家既慨念好相似?

係，邊個征服中國就自動變中國人
中國點都贏

明朝玩海禁
西歐喺明初岩岩開始地理大發現，後尾明中明未已經殖民到美洲，同印度貿易

你拎明初最強盛去同人地比，你玩晒啦

而家都唔弱
一大發明仲可以無限變種，都ko全世界
快過打仗仲要宣傳埋自家品牌

咁撚勁秦朝漢朝唔去打羅馬

古代中國最勁應該係大內義隆

其實以當時兵力+武器,
應該打得嬴羅馬

羅馬打爆希臘/埃及/地中海/半個歐洲點計
希臘打爆波斯印度點計
仲有一堆

明朝支夷紅大炮都係同葡萄牙商船買架喳
當時器械輸蝕到仲用緊鳥槍
打西方文明由明到支共都係屈人數
仲要絕大部份嘅時候輸

由古至今都係

其實古代中國的數學同天文都唔差,
可惜皇帝阻止科學發展,
如果唔係工業革命係中國最先

真
比蒙古打左又當係中國人
清朝比滿族打又係中國人

唔好鳩啦，
係打既話點解中國要起長城

其實火藥明明係中國最先發展,領先人咁多年
點解後來會落後左?

羅馬帝國公元7世紀前仍然勝過中國

怛羅斯戰役唐朝都贏唔到啦

可攻可守呀嘛

元朝當蒙古定中國???

講幾百年歷史用中國呢個詞語真係好反智

天朝地大物博邊會有契機玩工業革命
唔好撚on9啦

公海都出唔到打歐洲

佢食撚左中原, 所以當住中國先啦

咪姐係中原一帶囉

蒙古：？

點會冇, 中國古代都好多科學家
如果唔係點解有火藥

所以咪話自古以來中國都熱愛和平

因為烟花

使乜講古代，現代武漢肺炎一嘢打爆全球添啦

比人滅撚左國有咩咁勁

殺自己人就最撚叻

俾蒙古人入侵都計古代中國打到去歐洲，真係贏國

打飛機打足千年

咁無得討論 日本侵華既時候東三省個班皇軍都係中國人

古代中原唔等於當代中國ok

其實無得比較邊個最強， 岳飛打張飛
明朝之後閉關自封，長遠必定落後

美國人都係幾多族雜交而成

支付寶無限chok錢大法，人民幣無上限999999999...

明明就係比遊牧民族恰到仆街
唔係西邊就北邊

胸奴人點會夠中國打,
佢地係麻煩姐, 成日搞事

準確嘅重要性
中國發明左之後傳到中東，中東佬計到條數發現左火藥最大嘅有效率同破壞力
然後應用喺熱武器上面

中國既火藥出產極為參差，冇一個統一標準
所以同後來西人用嗰啲完全比唔起

只有某一段時間係，同以前中國既歷史文化藝術成就同而家既支共係零關係

古代冇中國呢個國家

點解會傳傳下去左葡萄牙??

好睇當年日本無征服中國
唔係既話 日本又變成中國自古以來不可分割的一部份

中東傳歐洲囉

on9 匈奴人唔係中國人？你搞分化？

幾千年歷史只係交得出幾件發明, 實證古中國既垃圾

明朝皇帝知道自己變咗中國人，一定激到番生

歐盟人應該統一自稱羅馬人

好彩日本打唔入中國,如果唔係又做撚埋中蟈人

中化果時讀埋啲夷狄進于中國，則中國之
垃圾思想

嗰啲係道士

其實唔係，天朝缺優質鐵\煤， 靠自身資源發展唔到工業，清朝中期引進工業機器，最後衰係鐵\煤到，引進失敗

on9
漢朝青銅打羅馬鐵器，可以點打

四大發明都唔係中國/中原人發明
前排睇過有師兄post

On99 古代即係幾時？

革命從來都唔係呢d物產豐隆既地方發展出黎的
果陣天朝多錢到用朝貢去買朋友

以人口同國家財富計
去到清前中國都係全世界領先
講緊中國唔係中華人民共和國
而係唔同朝代唔同國家

係咩？傳統中國農曆係明末時崇禎搵湯若望修訂嘅，天文學可以有幾領先？

睇到呢度已經可以負評上一頁

舉報

要定義返「古代」「中國」「當時」先有討論空間

中國係一個精神多過一個國家

關咩事呀，中國咪又係悕土出口大國

明明就係唔識點治鍊就懶地硬

支那火藥只能夠做煙花宋朝嗰陣嘅火器叫「突火槍」，類似後來嘅火銃不過搵竹做槍管，可見支那火藥自古以來都冇威力
後來明朝時最強嘅火器叫「魯密銃」，「魯密」係指卾圖曼帝國，鄂圖曼都只係山寨歐洲人技術，但去到東亞就領先所有人
火藥喺中國最早出現，只係因為中國硝石產量多實用性嘅火藥都係靠歐洲人整個囉好唔好

見到標題正想咁講
同埋中國呢個詞民國先有
古代中原人 被中國人化
好橙

笑撚左
大家都係中國人

好彩二戰日本輸咗
唔係就慘

你話蒙古佬就話姐

呢個係香港中史帶嚟嘅問題
乜都古中國，中國有史已嚟，中國歷化已嚟乜乜乜
明明一早有中原，河洛呢啲地域名
依家就蒙古人金人都係中國史

羅馬城公元1世紀已經有百幾萬居民，羅馬帝國人口嗰陣成5000幾萬，應該勝過中國。

宋後無中國 明後無華夏

而家既所謂中國人好多都撈晒北佬種
文化上面連清朝呢啲入侵既外族文化都用黎打飛機

你都戇鳩鳩而家咪講緊
漢朝邊一忽強過羅馬
人哋助養世界中心喎
地中海文明一下橫跨歐洲亞洲非洲
希臘都打到印度啦

講財富嘅話宋都低過印度啦
仲未計遠古埃及/東羅馬/阿拉伯/波斯

你話唐朝龐大冇問題
但中國真係唔係一直領先囉，就算係古代都係
俾人拆到散撚晒，中國做領先世界其實唔係長期
只係得一兩個朝代係

我覺得係思想影響，中國儒家思想保守，科舉考四書五經,人民上流方式只有做官，考得官唔會搞科學，工字不出頭，唯有讀書高

尼子經久
毛利元就

樓豬邏輯，深圳gdp而超愈香港

但人工中位數呢?

深圳gdp而超愈香港
深圳gdp而超愈香港
香港要被取代了

因為現代中國想塑造中國係源遠流長既國家，實際上嗰時既漢朝唔會話繼承秦朝，唐朝唔會話繼承隋朝etc

邊有得輸啫

西方工業革命前中國都仲係好撚勁

不嬲戰爭都係講科技競賽，蒙古發明馬上用嘅反曲弓
羅馬有鐵器同全身鐵甲，秦有弩，葡萄牙有鐵炮，二戰德國有冰毒同機動裝甲車，近現代美國同日本有航母，先打到其他國家仆街，所以如果當時漢朝同羅馬打(排除天文地理因素)肯定都會畀人打到仆街。

唔係咁計要分開計
今日中國都係進口澳洲鐵同煤
都係依個原因架

但佢哋而家的確係比統一左喎

滿蒙藏回等等依家一律自古以來都係中國人

邊個過到去邊個輸

中國有連登部隊 宇宙最強啦

中國緊近百年對世界貢獻係0
就算歷史無呢個國家
對今日影響都好微

唐都係輸多贏少

就係因為地大物博先有時間玩埋d儒家戇鳩野
歐洲國家日日要進步自己免於比人侵略，唔似古中國得d人數少既遊牧民族屠完城返草原

係，有成吉思汗同忽必烈，點玩?

不嬲都勁。

完全正確
中間重要隔住貴霜同安息，其實唔會打到
當時四國都係發大財就算

得罪講句 樓主嘅論據充分程度連中四通識都不如

儒家愚民化禍害千年
到而家都仲停留緊封建思想

幾時先可以統一返日本?

所以有咩咁得罪？

不一樣
晚期青銅好過早期鐵，戰國時期已經有鐵器，一樣輸俾秦始皇

用征服會正確過純一
元滅宋都唔會話宋係蒙人歷史嘅一部份
咁點解新中國成立清朝收皮
歷朝會成為「中國」歷史嘅一部份

真
農業社會冇誘因去開發領土 佢再向外打到既地絕大部分都種唔到野食 要黎把撚

係呀，啲兵力一移曬出海
北方即時打入中土

唔差啱嘅，但係工業革命就冇可能喺中國出現

你都答左元朝啦
係中國

真屈鳩人哋係朝代
明明人哋係國家，關你中國撚事

因為鬼佬發明咗無煙火藥，不過西方文明完全超越中國係因為工業革命（個人認為）

有呀，不過大老細唔批量產吖嘛，其實第一支手上火炮都係華人發明㗎，咪又係大老細唔批。
華人個體就好叻，群體就散沙。少少野就沾沾自喜，近現代史講個你聽，清末成個社會開始意識到自己國家落後人哋好多，請咗啲外國人嚟改革(德國步兵同軍訓，英國海軍艦隊)到有返咁上下規模就炒哂啲外國人用返華人，結果個強勢只係維持咗一陣，後尾仲得罪埋英國。

個體精英，群體散沙
所以你所謂嘅中國人永遠只得「發明」

外族都係中華人民共和國既小史民族黎

明朝果陣個個有飽飯食唔驚比人侵略，點會搞革命革新

因為拎左黎放炮仗
明海禁同清鎖國搞到輸好多 連入口人哋既野想抄都難 更遑論自己發明

啱
共产主义呢d西方糟糠
搞到中國變弱
被美國㩒住黎打
垃圾共产党

睇朝代啫
漢唐元係堅勁
秦隋過咗兩三個皇帝就玩完
宋明清勁廢

你係咪歐國人

有危先會進步
不進則進

人地一早爬晒頭，你仲原地打飛機

英朝係印度最強大嘅朝代，史稱日不落國

宋唔廢 打都唔洗打就有和平 有錢賺 海運又發達
民生又做得好 生老病死政府都會包 好前衛既想法

明朝有打爆日本咩
好似都係55波 雙方各有贏有輸

不過明朝最勁應該係鄭和下西洋個段時間
可惜鄭和之後 明朝就鎖國唔比出海
如果唔係 明朝可能係大航海時代就已經領先世界

當淘隆房死架

唔太可能，明朝出海個目的同西方完全唔同，捉到鹿都脫唔到角

唔好講笑啦鄭和。。。佢行果條路d阿拉伯人幾百年前就行到熟晒
人地哥倫布、達伽馬係去緊未知世界，鄭和有得比？

利瑪竇講㗎喎

咁近代共產黨呢？

遲下會唔會係中史書入面寫古羅馬帝國做西漢羅馬省？大唐豁下既東羅馬？

大中華民族

鄭和下西洋係跟阿拉伯印度商人條航路行 目的亦都唔係為貿易探索 點同西方葡萄牙西班牙真係打算開拓新航道去中國 結果探索到新世界嘅大航海比

當時秦王39歲滅六國 玩內政都玩到要焚書坑儒啦 玩到要文化大清洗先安定到 仲要六國全撚部人都唔服 仲點派兵攻出海 出海搵長生藥都一去不回啦 派隊兵出去秦王都信唔過啦
不過當時秦朝用青銅打羅馬鐵器時代 輸左一個時代都會
係會輸

古代中原國家

係 足球又係中國發明
古代有人整啲野踢下踢下 就話係足球係咁演變過黎

佢要喺支那傳教就梗係大讚特讚朝廷啦，正如Elon Musk都話「中國係個負責任政府」，你唔係覺得佢真心相心嘛？

宋明清，無你想像中咁廢
高峰期世界中數一數二
特別係宋，其實係宋對手太強，個個都頂級對手，蒙古打中亞，歐洲和中東用近乎秒殺速度前進，對比下宋頂左好久

日本=和朝
八國聯軍=八胡亂華

生係中國人
死做羅馬鬼

侵略又計中國

怪唔得中國人無得輸

被人征服都係中國人

望下清朝

如果打明朝勝硬，果個時期係比數量人數，明朝壓倒性.

西方葡萄牙西班牙真係打算開拓新航道去中國 結果探索到新世界嘅大航海比

咁係球形 有隊形 既 漢朝個陣
現代足球就英國人

呢招被動技

老美打支那都變埋支那啦

你當西羅馬係塑膠造？
同埋明朝邊有「打爆」豐臣秀吉

中國歷史上嘅美朝

唐有盛世都要多謝隨
真係廢就晉啦
開創比外族滅國嘅先河

其實哥倫布唔係第一個去美洲嘅人，係第一個侵略美洲嘅人

中國古代無數學，只有算術，前者有prove，後者無。而因為後者無prove，有啲佢哋以為啱嘅野其實係錯（對比西方，就算佢哋搵到一啲睇落係啱嘅野，但只要無prove，就只會叫假說）。例如佢哋以為如果2^(p-1) 除p 嘅餘數係1嘅話，p就係質數。

利瑪竇夠話個體制腐敗，啲人愚昧無知，毫無探索精神，只識自認天朝大國啦

點解咁耐都係歐洲人嚟中國
無咩中國人去歐洲寫遊記？
大家心照啦

西域=新疆=盡頭嚟㗎啦

中國第一條友去歐洲講係17世紀末

應該係中原政權/帝國/朝代，其實完全諗唔到古人會話自己係中國明朝人，中國清朝人囉，佢哋應該會話自己係明帝國人，清帝國人，又或者天朝之類，中國呢個term真係近代清末民初先開始有

睇吓鄭和下西洋嘅路線圖，全部都係航經已知貿易據點嘅航線。同哥倫布嗰種長時間冇補給橫跨大西洋係兩回事

維京人又贏

羅馬先係

大明，唔係中國囉

其實我講錯應該係大內義興
佢係唯一一個中國人打到去京都
毛利同埋尼子 都未試過有呢個成就

但佢係第一個發現美洲係大陸而唔係島既人（雖然佢死都話美洲係亞洲大陸）
維京人、格陵蘭人去加拿大果時佢地唔知美洲係一塊大陸

Yes 其實宋明唔廢 開頭都好勁
只係中後期積弱得太快

清就唔洗講啦 淨係睇康熙雍正乾隆已經冇得輸

真正歷史

其實我諗佢哋唔會自稱做明人/清人
畀你返到去古代 你問佢哋係乜人
最多咪答你自己係xx 村人咁 唔怪得你可能自己係合肥人/ 東莞人咁樣

山名宗全算唔算

宋真係輸喺外掛級對手

山中幸盛

古代無中國 完

新呢

唔知你點睇呢篇論文

我係想講個種航海實力
睇返當時鄭和坐個隻寶船
同埋成個寶船嘅船隊編排
都冇咩國家可以起到喱個規模嘅船隊

如果當時明朝唔係鎖國
肯繼續發展航海可能會唔同曬
但都係假設

中國呢個詞唔係民國先有

周已經有用中國，「居天下之中」嘅國，同四夷作對比

中華民族就係晚清先由梁啟超班人首次提出

屌 又岩wor

I mean ..意識
自稱中國人

去歐洲中世紀隨便問人都只會講自己係XX教人/咩咩村嘅人啦
唔通嗰啲王國因為咁就唔算而家歐洲國家嘅歷史咩

真滿人

雖然對手勁
不過宋朝國政係重文輕武 用文人帶兵
咁其實輸都關自己事嘅

明朝後期連倭寇都搞唔掂

維京人、格陵蘭人去加拿大，俾當時當地人，趕到上唔岸，連探索都唔可以，btw 我認為島或者大陸定義分別不大.

當時歐洲人覺得哥倫布偉大真正意義，殖民美洲開始，搶奪有美洲大量奴隸財富

係得支那人會拎唔關自己事既歷史出黎打飛機
支那歷史明明得100年

明朝係明成祖之後就開始收皮

我而家怪責日本點解侵略唔到中國

cls

佢地無滅國既概念

你講嘅倭寇係豐田秀吉？

如果

《國史大綱》
大中華膠起源

依家仲勁, 一招武漢已經打瓜全世界.

明朝無力消滅北元瓦刺韃靼
導致東北領土同中原領土連接薄弱
再導致日後土木堡之變北京保衛戰

羸國

回回的發明當自己的

倭寇泛指中原領土沿海一帶的海盜
有漢人亦有日本人

如中共倒台後建立新政權咪又改國號。

依個真駁唔到
比人侵略完之後逆向侵略

漢武肺

其實羅馬修嘅長城唔會少過中國 基本上附近有遊牧民族嘅內陸國家都會咁做 唔關國力強弱事 起長城係大工程嚟 冇咁上下國力係冇能力做到

不過喺連登討論古代支那就算鳩數啦

中共吹水自己5000年歷史就識分開中共同古代中國 但到自己認真討論歷史咪又係張兩樣野連埋

佢地果時唔知美洲咁大，自然無動機殖民啦

明朝叫中國, 清朝叫中國, 呢幅地就算未有人類都叫中國?
中華文化幾千年已經喺文革停咗

利申: 對中國現今領土嘅歷史唔係太熟

留意返嗰時未有中國

朱元璋有機會係回回人血統
成隻馬騮的外族樣

咁你覺得古支那打得贏羅馬？

真，如果日本贏左二戰，統治全中國，跟著唔知幾多(十/百)年後，朱元璋二世/孫中山二世發動革命成功，趕走日本仔，恢復漢人政權，之後繼蒙族同滿族後，中華民族又多一個少數民族，大和族：

19xx年，大和族英雄東條英機滅亡蔣朝，建立日朝，並佂服東亞及東南亞多地，大大擴展中國版圖，幾乎佔整個東亞及東南亞，稱「大東亞共榮圈」......整個大東亞共榮圈、含朝鮮半島、日本大四島，自古以來皆屬中國不可分割的領土，居於日本四大島的大和族，是中華民族56個少數民族不可或缺之一.............

軍事黎講唔係
文化黎講宋之前係

明衛所制將府兵制同後世生產建設兵團的冒餉傳統完美咁繼承落來，張居正就係衛所軍戶出身的烈士後代

人口base太大
同印度人一樣

成個old world都會拎唔關自己嘅事打飛機㗎啦
英國人咪又係當布狄卡係民族英雄
更唔好講而家唔同歐洲國家首都啲"民族"英雄雕像入面有幾多個英雄真係會認同佢地係XX人

蒙古帝國侵略咗宋帝國，漢人係被征服，分成四等人中嘅第三四等，有乜好自豪，人地都唔係中國

仲有蒙古人可以行使初夜權啊，班所謂嘅漢文化為主中國人，娶個老婆就要比蒙古仔破處先啊，撚係中國勁

除非你覺得你娶老婆比人屌咗先，跟手幫人樣便宜仔就係勁

佢唔鎖國太平天國就會早多幾百年發生

四等人種好似唔係真架喎ching

唔好咁講，日本黑船來航既反應係脫亞入歐
而家領先亞洲地區幾十年
支那都有機會咁樣發展既

粥粉麵飯 真心勁

古代封神榜咁多猛將應該夠打

不過屌閪，羅馬神話規模仲誇張

仲有越南，我地中國有少數民族京族

人地滿人想復國同日本人聯手就畀人話人漢奸cls

中學中史書果d元朝抹黑好似係假
或者跨大失實
係明抹黑元用
利申好似聽有集歷史係咁話有講

有遠大目光做旅遊景點

比多樣野你睇，中國只係蒙古帝國嘅殖民地

明朝幾時有打爆日本戰國時代打和就有

土耳其之前咪慶祝過土耳其陸軍建軍2229年，由冒頓計起

勁得過古希臘同羅馬？

勁得過一時無兩既日不落大英帝國？

人地唔止經濟，文化都霸權輸出

中國自古至今都係咁廢，成日以為自己世界中心天朝大國

垃圾到不行

公道講句，元朝真係計中國，但蒙古其他3個大汗既領土完全唔關中國（元）事，元朝打到去歐洲只係支那人自己打飛機，元忽必烈自認中國人果刻已經比其他汗國割左席，唔再當佢地係蒙古人

春秋貴族會贏到，田橫五百壯士、項羽三千江東子弟都可以平手，有戰國經驗野蠻的秦軍都可以打平，漢軍之後的奴隸兵，匈奴都可以圍於白登就收皮

美國人係新名詞唔取代任何野
中國人係取代曬舊名詞eg 滿蒙

古羅馬已經有下水道，中國到而家都無。
古中國常年有瘟疫 <-- 呢方面的確最強

毛利輝元呢？

文明季候，晚期的希臘一樣係文明的灰燼

仲有小早川隆胸

出海個班揾到地方落船
邊會仲返去秦朝喎
貪秦朝暴政好好玩咩

海流告訴後人徐福頂多係去到澎湖群島

希羅哲學起碼延續同埋燃點左啟蒙時代，開啟左現代同後現代既哲學流派

美國係移民國家喎ching

咁哥倫布都唔知美洲幾大，上岸見到當地人馬上殘殺當地人，搶略,美洲有幾大都係後期先知.

希臘的犬儒主義令羅馬人享樂唔生育，為羅馬軍團不齒，唔生就令基督公教上位，制造黑暗中世紀

以前zannanza巴打有出過一系列羅馬工程post，全部都係劃時代建築，人工港口，帶風井隧道，萬神殿，聖蘇菲亞大教堂

元代不少漢文公文自蒙古文公文直譯而來，沿革遵循蒙古語語法和句式翻譯，因此與通用漢語的語法差異甚大，這類公文文體被稱為硬譯公牘文體（又稱蒙文直譯體）。

打曬j話人地係中國人on99

大元大蒙古國(支那人稱之為元朝)係蒙古帝國不可分割的一部分

一蒙政策

宋廢條毛
史上最近工業革命既朝代呀

屌那星用迷信治國，成撚日天子天子
成個中國都拎住神權象徵封皇，再拎迷信去控制人民思想

如果有科學即係打破迷信，班獨裁狗點會比你拆佢個騙局

嗰陣時澎湖群島好似係無人島?
澎湖有魚好多可以捉
可以好似動物之森咁樣玩

咁多人覆條死5毛

佢係唔知，但佢又真係負碌發現到成塊大陸

因為你, 成日做鍵盤戰士 搞到香港食屎. 廢佬打死後生,

有小小志向就應該返大灣區貢獻祖國. 唔好再 FF 美國人打救你.

古時都冇中國此post已完

如今美國都好似

其實好長一段時間歐洲咪都係聽哂教庭支笛

古代中國都叫強大?

如果單純以帝國主義對外戰爭成就嚟睇, 古代中國唔算係乜嘢強國, 二千年來只有極少數嘅對外戰爭勝利, 大部份時間都係捱打被入侵搶掠, 甚至被征服殖民

由春秋戰國到明未, 所謂中國嘅中原帝國一直畀北方草原嘅遊牧民族侵略, 每兩三百年只有間中幾十年中原嘅國力夠強大, 可以動原整體國力去出塞反攻迫退遊牧民族, i.e 西漢/唐初, 但係呢D反攻通常只能取得短暫嘅勝利, 西北塞外, i.e.西域建立的城塞據點好快會因為缺乏經濟商業價值, 不能維持而丟失

作為一個重農輕商, 輕視工業嘅落後農業封建官僚國家, 朝廷中嘅話事文官會發現龜縮係自己地盤固守, 用朝貢體系畀錢入嚟貢嘅外族(派錢=交保護費, 宋朝叫歲幣)同定期開放邊貿通商, 呢個先係最省事省錢省力嘅防守策略, 唔夠人打, 就好老老實實磅水

漢唐短暫強盛時期苦心經營西北所謂絲綢之路嘅經濟貢獻, 相比東南海上貿易在規模同經濟效益上根本豪不足道, 光是唐未黃巢廣州大屠殺便殺了過十萬嘅波斯/阿拉伯商人, 南宋丟失黃河中原, 極度貪腐嘅朝廷單靠海上貿易稅收便足以應付對金嘅歲幣同對元戰爭嘅財政黑洞, 可見海上貿易有幾咁好搵, 係明清咁on9要玩海禁鎖國

要到清朝先由滿蒙殖民政府做到所謂征服四夷, 打爆西部嘅回族同蒙古部族佔據蒙古新疆西藏, 達成二千年來漢地中原王朝不能想像嘅偉業, 不過當時清朝嘅對手不過是些落後的騎馬遊牧民族, 打贏可以有幾叻? 同時間17-19世紀, 沙俄用少量哥薩克騎兵就橫掃中亞所有回教汗國, 駛乜要好以清朝用傾國之力去西征咁勞師動眾

古羅馬, 阿拉伯帝國, 奧圖曼, 大航海時代開始嘅英法西俄, 呢D先係稱霸一時嘅世界強國

我唔知有幾多人有呢個習慣 但我慣咗將元 清 同支共定性做中國亡咗國 如果唔係你二戰嗰陣話德佬同俄佬係波蘭人都得啦

秒撚咗

論美國基督教保守派社區的強大，問題反而出係大福利主義官僚取代了社區牧師的作用，《小丑》都講過呢個問題，仲要一句財赤就cut官

咁日本都仲有個天皇
但人地個邊會反思，會放棄，會真改革
去到近現代全世界都識轉個時中國仲係到皇帝天子神權

去到現代支國人都仲信緊權力同皇帝，如果唔係都無文革
鄧魔都叫信返科學，市場經濟，轉個頭維尼又搞返權力崇拜

是但啦 就算古代俾羅馬滅左 咪當係羅朝
中原漢族人政權明明係”元朝”俾人滅左
再係”清朝”俾人滅多左次
但係就將佢地納入埋做中國人
中國人就係咁無恥 總之唔會俾你威過我
要威就一齊威 大家都是中國人

同啲廢老口中既民族主義一樣
明明中共殺左佢地咁多同胞
係民族主義上腦應該要憎中共
但係依家中共強勢 所以殺左幾多佢地既同胞都唔重要

係啦
義和團神打刀槍不入又急急如律令施幾下法半個地球無咗啦
點夠你國玩

笑撚死 樓主咁演繹中國點會唔係最強呀

唔係多族嘅問題...中國夠好多族啦
而家即係等於歐洲國家以前比羅馬打完之後獨立就話羅馬其實都係屬於自己

古羅馬最勁地方快速起臨時軍事建築物，慢慢推進，迫死對手.

古羅馬已經有下水道，中國到而家都無。

中國遺蹟 周朝已經有下水道，近代先做得差

btw 唔同地方好難直接比較
春秋戰國已經有弩兵，歐洲中世界先流行
唔同環境，培育唔同文化

帝國的超民族發明令到降虜失去皇帝就會解體
本質就係大中華主義幽靈不死

事實上人地就係蒙古帝國分支征服中國

大明帝國就係蒙古帝國眼中既中獨分子，枉依家D人好意思話人台獨。

按支那人邏輯，中國係蒙古神聖不可分割領土，中國快D回歸蒙古祖國的懷抱

哥倫布極負碌 好運嘅人，本身係不學無術，似爛仔，不過勝在肯賭肯博

但明朝俾韃靼得二三百萬人既遊牧民族輪，又點睇勁

其實中國四大發明個火藥係黑火藥 而依家主流嘅係黃火藥
黑火藥本身就唔穩定 所以都係做下炮仗算啦
最主要中國係無化學 所以永遠都唔會發明到主流嘅黃火藥

再講返日本，怕你唔夠講。
點睇明朝俾三十個倭兵由福建一路打去南京，無人擋到？勁唔勁

人哋都話中國其實係偽裝成國家嘅文明

美國行大福利主義官僚，我覺得美國開始步入古羅馬收場

睇返啲大國
個個都話自己係世界中心
中國，個名都講咗
印度，認為自己係世界中心，所以叫古中國做震旦，意思係東方大國
古希臘同古羅馬堆地心說
我認為在座各位都係垃圾

武漢肺炎
全世界都識

其實我係想講古歐洲無你諗到咁科學
講緊科技革命啟蒙運動都係呢四五百年內嘅事
好長一段時間歐洲人都係信d野發生都係上帝嘅旨意
其實滿清都想改嫁
不過fail姐

百日維新?

睇佢一系列嘅片真係笑死
咁嘅國家豈有不亡之理

真，明明中華民國先叫中國，100零幾年

其一係火藥，二嚟古代製造槍械依賴工匠手勢，冇好仔細嘅標準。
火器質素參差，打得唔遠不在話下，更加會炸堂膛，士兵都唔太想用。製作火器嘅高昂成本加上唔太理想嘅作戰效果，搞到一直都仲係以冷兵器為主。

手術成功，病人死亡，光緒如是，趙紫陽如是
科學興邦點夠帝國統一重要

你唔好拎滿清時期嚟講？

火藥係中國人想發表消防工具果陣發明出黎。

明初神機營？

其實唔係中國唔想用火藥發展武器唔係唔識諗而係根本冇本事

因為中國本來所謂嘅發明火藥係喺誤打誤撞嘅情況下發明出嚟，中國本身火藥秘方根本就極唔穩定，唔可以套用在武器用途上，最多用來民用玩煙花，係後來火藥所需材料同中國已知火藥秘方傳至阿拉伯後，經過阿拉伯人調配找到合適比例同秘方大大增加火藥穩定性先可以用喺軍事層面上

日本殺入中国變中国人
突然間覺得汪精衛提倡大東亞共榮圈其實都唔錯

你話漢唐朝我都廢時駁你
你話明朝咁係想點

已封鎖會員 - 沁碎小曖
屌你老母垃圾五毛狗

其實唔係主因
1.中國去輕裝練習，日本偷襲，但各有傷忙
2.日本船隻噸雖少d，但科技高過清朝，清朝買完就無更新過，保養都無錢
3.致命傷 北洋水師回港後，港口被日軍佔領，北洋水師不戰以敗.

遊牧根本就係遊擊撚起城牆先可以唔洗久唔久比人搶野

唔同時期好難講喎，對付遊牧民族，火器裝填慢，歐洲佬都搞唔掂啦。

清朝對西方國家，科技技術問題，好難打。加上個個都掛住享樂就好似宜家中東國家用緊ak47，大國用緊導彈無人機，打條撚咩

陶隆房就算把啦，賣下屎眼就得

由越南引入嘅外來科技

pr 五毛大中華膠 白卡狗 block 俾人數少好多嘅成吉思汗國攞咗成個國家都幾勁 不過其實J現代史仲正 支那病夫用咗幾千年歷史終於擴大到版圖 去世界各地大便(mark地盤) 真心好J 我支富強呀同志

笑死

明朝就明朝
古代邊撚有中國

題外話四大發明都係吹出黎滿足民族主義
無一個係自己真正實用

補充一下
youtube有誤點
日本海軍係速射炮，口徑小射速快，北洋軍艦口徑大射速慢.
中彈數目不能表代艦隊水平
果個年代鴉片/嗎啡止痛神藥，軍隊必備 ，有唔代表因為要吸毒，btw當時全世界都有鴉片/ 嗎啡 毒癮問題.
其實日本濫藥大國來比清朝更過份

大中華交.............

打越南之前已經有元朝傳落黎嘅洪武火銃啦當然神機營係平安南之後再獲得新技術

LM

文化係
軍事唔係

延伸閱讀

真，仲要個個識武功.輕功

夜郎自大

收皮啦，如果如果，如果我屌咗你老母，我係你老豆呀。
人哋玩緊微積分時，中國仲玩緊紫微斗數咋

忽必烈唔係中國人

花木蘭都做咗中國人

有無覺得樓主講嘢成個戇鳩仔咁

如果係強國嘅點解自古以來都征服唔到越南、緬甸同泰國

羅馬帝國個歷史咁撚耐 佢成個歷史內面中國換咗幾個朝代 邊個時期作準？

其實睇佢同邊班人打咋喎 遇著項羽韓信嗰啲痴線佬古支那點會唔夠打 仲未計古羅馬一直玩步兵方陣

古支那戰國後期有趙國玩胡服騎射 學埋遊牧民族騎馬射箭嗰套 真係打起上嚟班羅馬步兵咪又係做箭靶 蒙古都係靠呢招征服歐亞 點解唔夠打

調轉撞正西漢中後期咁羅馬帝國鏟平古支那都得添

笑甚麼，中古以前的征服者因為取了漢名的緣故就都算漢人了，例如李世民就可以算漢人了，諸如此類。
這種做法十分高明地解決了一切問題。所以我推測，再過二百年鮑羅廷也是漢人，誰讓他姓鮑呢。
鮑羅廷是漢人，蔣介石和毛澤東都是鮑羅廷的學生，所以國民黨和共產黨都是漢人的王朝。
然後他們以後在八個大大的王朝統治下在水深火熱之中的時候，就會編出神話說：“我們以前在漢人李世民、漢人毛澤東、漢人蔣介石和漢人鮑羅廷的領導之下日子過得很好的，雖然有史思明和斯大林（史達林）作亂，但是史思明和斯大林也是大唐朝的叛臣，他也姓史，所以這都是我們漢人一家的事情。
鮑羅廷和斯大林打仗，李世民和史思明打仗，都是一回事，還是我們漢人最偉大。八個大大算什麼，等我們驅逐了八個大大，我們還是有好日子過的。”
按照這種理論搞下去結果會是怎樣，我反正是早已經清楚了，但是他們是自己不願意讓自己明白，所以估計也就明白不了。

之後變撚左4個汗國啦
美國獨立左又計唔計英國呀

比匈奴打撚到要嫁公主和親仲送埋錢比人使
好意思話打得贏羅馬人地成個地中海沿岸掃晒咁濟呀。

遲下流紅色血都強迫歸類為中國人

其實真係咁，全世界都只不拎過去歷史人物話係自己民族嚟打飛機，當時人心裏根本冇認同過自己係XX人。

不過問題係，支那人打飛機打得太拙劣，連忽必列、康熙都拎嚟當「中國人」

仲要係twice

如果外星人侵略咗地球既中國，外星人都會係中國人

元朝計中國，咁東印度公司都應該計印度

樓主答唔到

唔計本身打遊牧民族已經輸多勝少

誘因近乎零
農耕文明佔草原冇用，冇得耕作
仲要越北越凍，相反人地打落黎就越打越暖

佔完又要派人駐守，起城池，全部都係錢
歷史上好多時一次半次北征西征，佔返十年八載就會撤退返河套內
得大唐國力強盛，加上要控制絲綢之路，先設立咗安西都護府

而且出征極度燒錢，人地遊牧民族可以周圍走，你就要千里迢迢運糧，補給線極長，打多兩次就會國庫空虛，唔係開國盛世或者皇帝好戰都唔會打

不過都係因為咁，限制咗中原文明永遠唔會有探索精神

全地球最多內戰嘅地區點會唔強

臭虫論

古代到而家都有支那，但中國祇係近代至出現

係呢到討論中國甚至古代戰力，只會得出一個結論，所以建議不要問

忽必列個元朝係蒙古帝國東面嗰part喳傻仔

清朝1打8添，雖然輸左
同埋四大發明真係史上最強，偷、呃、拐、騙無人能及

但真正明君先唔會打仗，打仗勞民傷財。宋朝選擇和約作偏俾中史講到軟弱，點唔知原來現實係宋朝經濟實力咁強

*偏偏俾中史教科書

係 其實和約通商 抵到爛
不過打唔贏人地都係事實....打得贏條款唔會咁屈辱

啱呀，第日外星人打到黎都自動變中國人

笑撚死
忽必烈係咪中國人都後話，但你個傻仔連忽必烈同成吉思汗都搞唔清好心就唔好學人出醜啦

宋朝軍事都唔撚弱架，得佢可以抵抗蒙古佬三十年，中史書成日寫宋代文強武弱

老老實實
宋要守係做得到
但北伐又勞武傷財又唔一定打贏
用係和談嘅錢係少過你出兵嘅錢
同埋漢初咪一樣要同匈奴和談
又唔見史書屌鳩漢廢
好記得有集歷史係咁話搵個宋學者上黎屌鳩中學教科書係錯

利申 最鍾意宋朝
其實廢唔晒 對住元蒙都守得有聲有色

如果 你老母落撚左你，世界會變得幾好

樓主係咪喺大陸讀中小學讀到慒撚左

因為火藥係有分兩種

中國一百年都無，有撚古代？

中史書用統治者史觀
見兩個皇帝比人捉，洗腦洗到係全中國人國恥

唐唔夠大食打 明唔夠北方打
借問邊到勁

同學，自己google下黃金家族

老實講呢啲社會科學野無絕對對錯只有信與不信
但忽必烈同康熙至少都有跟天命個規則玩同自立為當時個朝代嘅中原皇帝有咩問題，你話J成吉思汗就話柒啫

古出埃及記夠唔夠做？

人哋國號明明係西周、東周

人哋國號淨係叫周，邊有分東西

諗起柏楊本醜陋的中國人

一個叻嘅中國人自己嗰陣就係一條龍，成堆人一齊合作就會變咗做一堆蟲，成唔到事

所以蒙古人關中國咩事？
先勿論中國係比蒙古降服嗰個，
忽必烈都冇打去歐洲

冇受過十年浩劫嘅china人，係唔會爭先恐後、隨地吐痰、大聲講嘢、見利忘義…etc多到不能盡錄嘅不雅行為

庸碌，佢唔上前線由得自己家族投德川

其實北洋艦隊冇啲人想像得咁差，瑯威理管得真係唔錯的，當時水師有個鬼佬教習馬吉芬，甲午完翻美國之後日日喺報紙上面同啲笑北洋嘅西人對罵，直到死都喺棺材上面冚黃龍旗，佢亦都寫左本書你可以搵黎睇吓

周皇朝同漢朝都有東西兩個時期

你都識講時期，邊係國號
東西周都東西漢都係啲史學家細分出嚟方便認，日本夠叫前後漢啦

德國同奧地利都同一個血源

古代資訊咁落後，而且亦只有中國有較完善史記，加上我地係中國人，就自然會成井底之蛙，咪覺得當時全世界只得中國囉 ! 其實就算當時外國幾咁先進、經濟幾咁經濟蓬勃都好，當時中國都唔會知及有記載，咁咪又係自我感覺良好囉 !

你意思係而家嘅中國，民國時期同共產時期又係同一個國家統治?

問題係四大發明唔係中國架喎

古代最強一直係印度同中國爭
有時印度強啲有時中國強啲

古代GDP

自動納入中國人血統

中華民族四大發明
紮腳，閹割，屎尿入藥，南京大屠殺

噉「中華人民共和國」同「中華民國」個名一唔一樣啊

其實古中國唔夠古印度繁榮
諗下唐咁強盛既帝國要走去印度取經
明顯古印度文化上勝過古中國

又唔好話鄂圖曼山寨，土雞都算係攻城炮嘅始祖嚟
15-17 世紀嘅土雞應該可以屌打全球 (唔計奧地利)

又贏

攻陷君士坦丁堡嗰枝大炮嘅製造人叫烏爾班，係匈牙利工匠，所以該炮又名「烏爾班大炮」

唯我黨專先係

無理解錯既話
魏應該係中原武力既頂峰
之後隨唐都去唔到魏果陣咁把炮

7到

明朝根本只係擊退日本
日本都唔算輸 都搶左好多野
相反 明朝傾盡國力 最後間接導致明朝亡國

因為研究依啲野會畀人話係奇技淫巧，做咩唔背四書五經，高層全部好似做公務員用tempale
寫八股文。
西方雖然都有宗教壓打壓科學研究，但起碼哲學發展好過東方，中國嘅哲學發展自從春秋之後因為儒家獨大，根本發展唔到。

屈辱睇你點睇
如果用少少錢買到和平
一定係用錢買
最後遼都係比宋用經濟戰拖死

中國哲學之後點會係儒家獨大
但係魏晉已經興起左玄學
到後來佛學傳入中國
其實中國哲學點會係得一門儒學

佢哋只係證明咗「3，4，5」（「6，8，10」，「9，12，15」都包）呢個例啫，咁「5，12，13」呢？仲有其他例呢？況且佢哋係prove緊定list緊我都分唔清（咁唔關佢哋事，係我文言文屎）

現代強國四大發明（偷呃拐騙）
咪仲勁，獨步天下啦

玩AOE賴最衰唔夠資源升帝王，如果唔係我個兵種實玩晒

其實西方歷史歸類好似係蒙古帝國，冇元朝

全球守得最耐係宋

北洋艦隊冇啲人想像得咁差+1
應該民國做謠老屈北洋艦隊， 爭取當時人支持
大話講夠100次，大部人就會當真
所以我睇歷史書都好有懷疑，特別係中國史歷書，商朝已經有著名封神演義，老屈紂王同蘇䋎己，古代人個個當真

羅馬笑而不語

所以宋朝軍事實力上冇中史請得咁廢

講

打死埋蒙哥

其實宋同而家支那一樣咁無恥，每一次都係宋撕毀條約，然後比人打柒比人打柒就跪低話想停戰，願意簽更苛刻嘅條約，然後又撕毀條約，無限loop到亡國。
最搞笑係大中華撚寫到好撚悲壯咁

拉

羅馬一樣衰係匈人手上

好彩睇清楚呢度係學術台.......

到底啲人幾時先至會明白發明 ( Invent ) 同 創新 ( Innovate ) 嘅分別.

愛迪生唔係發明 "電燈膽", 而係將電燈膽 變成有 用途 / 價值 嗰個. 仲有好多 N 樣 其他科技產品, 邊個發明先其實一啲意義都冇.

中國發明火藥先有乜嘢用? 自己都唔識得諗 點樣有效利用 又或者加以改良. 中國某程度上係發明好多樣嘢, 但係因為體制同思想, 唔係 五行 / 易經 / 練仙 / 傳統觀念就全部都唔啱. 嘗試提出新觀點就俾人批鬥到死. 雖然同樣嘅情況係外國都係一樣, ( 例如地球係圓, 唔係平 )...... 但係至少人哋 百年之後有勇氣承擔錯誤, 承認佢哋以前係錯繼續向前走.

上面講緊明朝 已經 1500 年代, 被後世堪稱天才中嘅天才 達文西已經寫咗N樣咁多種著作.

唔係因為反共 討厭中國, 而係學術上根本冇可能否認 中世紀之後西方國家喺學術上係遠超中國. 偏偏中國人 四千年傳統基因 要否認呢個事實.